**田村正和**（）是[日本演員](../Page/日本.md "wikilink")。[京都府](../Page/京都府.md "wikilink")[京都市](../Page/京都市.md "wikilink")[右京區出生](../Page/右京區.md "wikilink")，[成城大學經濟學部文芸學科畢業](../Page/成城大學.md "wikilink")。[新和事務所所屬](../Page/新和事務所.md "wikilink")。父親是日本電影明星[阪東妻三郎](../Page/阪東妻三郎.md "wikilink")。與長兄[田村高廣](../Page/田村高廣.md "wikilink")、弟[田村亮共稱](../Page/田村亮.md "wikilink")「田村三兄弟」（但實際上田村家為四兄弟）。1960年以「旗本愚連隊」一片出道，早年以電影演出為主，之後以電視時代劇「眠狂四郎」受到矚目。40歲之後在電視偶像劇演出方面大放異彩，之後演出[三谷幸喜編劇的](../Page/三谷幸喜.md "wikilink")《[古畑任三郎](../Page/古畑任三郎.md "wikilink")》系列成為著名代表作。

## 演出作品

### 電視劇

  - 花之生涯（1963年、[NHK](../Page/日本放送協會.md "wikilink")）

  - 破れ太鼓 (1965、NHK）

  - 記念樹
    (1966年、[TBS](../Page/東京放送.md "wikilink")、[木下惠介劇場](../Page/木下惠介.md "wikilink")）

  - 源義經（1966年、NHK[大河劇](../Page/大河劇.md "wikilink")、[藤原忠衡役](../Page/藤原忠衡.md "wikilink")）

  - 新吾十番勝負（1966年、TBS）

  - [木下惠介](../Page/木下惠介.md "wikilink")・人間之歌系列／冬之旅（1970年、TBS）

  - 木下惠介・人間之歌系列／冬之雲（1971年、TBS）

  - 新・平家物語（1972年、NHK大河劇、[崇德院役](../Page/崇德天皇.md "wikilink")）

  - 眠狂四郎（1972年、[富士電視](../Page/富士電視台.md "wikilink")）

  - 世なおし奉行（1972年、[朝日電視](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）

  - 運命峠（1974年、富士電視）

  - さくらの唄（1976年、TBS）

  - [砂之器](../Page/砂之器.md "wikilink")（1977年、富士電視）

  - 鳴門秘帖（1977年、NHK金曜劇）

  - 若さま侍捕物帳（1978年、朝日電視）

  - 離婚ともだち（1980年、TBS）

  - [土曜ワイド劇場](../Page/土曜ワイド劇場.md "wikilink") 映画村殺人事件
    愛の邪魔ものを消せ（1980年、[ABC](../Page/朝日放送.md "wikilink")）

  - 砂之影（1980年、朝日電視）

  - 魔界番町皿屋敷（1981年、富士電視）

  - 髑髏檢校（1982年、富士電視）

  - 戻り川心中（1982年、朝日電視）

  - 夏に恋する女たち（1983年、TBS）

  - 乾いて候・時代劇スペシャル （1983年/1984年/1993年 單發、富士電視）

  - 序之舞・新春ドラマスペシャル（1984年、朝日電視）

  - [くれない族の反亂](../Page/くれない族の反亂.md "wikilink")（1984年、TBS）

  - [うちの子にかぎって…](../Page/うちの子にかぎって.md "wikilink")（1984年 第1系列、1985年
    第2系列、1986年/1987年 特番、TBS）

  - 蒸發妻・月曜ワイド劇場（1984年、朝日電視）

  - [子供が見てるでしょ\!](../Page/子供が見てるでしょ!.md "wikilink")（1985年、TBS）

  - [男の家庭科](../Page/男の家庭科.md "wikilink")（1985年、富士電視）

  - 妻たちの危險な關係（1986年、[日本電視](../Page/日本電視放送網.md "wikilink")）

  - 女は男をどう變える（1986年、富士電視）

  - [パパはニュースキャスター](../Page/パパはニュースキャスター.md "wikilink")（1987年、1987年/1989年/1994年
    特番、TBS）

  - 敵同士好き同士（1987年、日本電視）

  - 男たちによろしく（1987年、TBS）

  - [熱くなるまで待って\!](../Page/熱くなるまで待って!.md "wikilink") （1987年、富士電視）

  - 花の圖鑑（1988年、朝日電視）

  - [パパは年中苦勞する](../Page/パパは年中苦勞する.md "wikilink")（1988年、TBS）

  - [紐約之戀](../Page/紐約之戀.md "wikilink")（1988年、富士電視）

  - [過ぎし日のセレナーデ](../Page/過ぎし日のセレナーデ.md "wikilink")（1989 - 1990年、富士電視）

  - 眠狂四郎・田村正和時代劇スペシャル（1989年/1993年/1996年/1998年 單發、朝日電視）

  - 紐約之戀II 男與女（1990年、富士電視）

  - 勝海舟・時代劇スペシャル（1990年、日本電視）

  - [パパとなっちゃん](../Page/パパとなっちゃん.md "wikilink")（1991年、TBS）

  - ティファニーで朝食を(1992年、TBS）

  - [ローマの休日](../Page/ローマの休日.md "wikilink")（1993年、TBS）

  - [說老婆的壞話](../Page/說老婆的壞話.md "wikilink")（1993年、TBS）

  - [古畑任三郎](../Page/古畑任三郎.md "wikilink")（1994年版為『警部補
    古畑任三郎』）（1994年、1995年特番、1996年、1999年、2004年特番、2006年特番、富士電視）

  - 說老婆的壞話2（1995年、TBS）

  - 協奏曲（1996年、TBS）

  - [別叫我總理](../Page/別叫我總理.md "wikilink")（1997年、富士電視）

  - [カミさんなんかこわくない](../Page/カミさんなんかこわくない.md "wikilink")（1998年、TBS）

  - 陣平（1998年、富士電視）

  - （1999年、TBS）

  - （2000年、TBS）

  - [再見、小津老師](../Page/再見、小津老師.md "wikilink")（2001年、2004年特番、富士電視）

  - [明智小五郎對怪人二十面相](../Page/明智小五郎對怪人二十面相.md "wikilink")（2002年、TBS）

  - （2002年、TBS）

  - （2004年、富士電視）

  - （2004年、TBS）

  - （2006年、TBS）

  - [鹿鳴館　(電視劇)](../Page/鹿鳴館_\(電視劇\).md "wikilink")（2008年、朝日）

  - （2009年、朝日、[松本清張誕生](../Page/松本清張.md "wikilink")100年特別企画）

  - （2009年、TBS）

  - （2010年、富士電視、[松本清張](../Page/松本清張.md "wikilink")）

  - （2011年、朝日）

  - （2014年、朝日
    開局55周年紀念）（根據1968年「[三亿日元抢劫案](../Page/三亿日元抢劫案.md "wikilink")」事件改編）

### 電影

  - 旗本愚連隊（1960年）
  - 永遠之人（1961年、[松竹](../Page/松竹.md "wikilink")）
  - 今年之戀（1962年、松竹）
  - お吟さま（1962年、松竹）
  - 乞食大將（1964年、[大映](../Page/大映.md "wikilink")）
  - 海抜0米（1964年、松竹）
  - この空のある限り（1964年、松竹）
  - われら劣等生（1965年、松竹）
  - ぜったい多数（1965年、松竹）
  - 俺たちの戀（1965年、松竹）
  - 昨日のあいつ今日のおれ（1965年、松竹）
  - 裸之青春（1965年、松竹）
  - この声なき叫び（1965年、松竹）
  - 空いっぱいの涙（1966年、松竹）
  - かあちゃんと11人の子ども（1966年、松竹）
  - 雨の中の二人（1966年、松竹）
  - 天下之快男兒（1966年、松竹）
  - 俠勇之花道 ドス（1966年、松竹）
  - 男なら振りむくな（1967年、松竹）
  - 女之一生（1967年、松竹）
  - 無理心中 日本の夏（1967年、松竹）
  - [痴人の愛](../Page/痴人の愛.md "wikilink")（1967年、大映）
  - [東シナ海](../Page/東シナ海.md "wikilink")（1968年、[日活](../Page/日活.md "wikilink")）
  - 初戀宣言（1968年、松竹）
  - 女と味噌汁（1968年、[東寶](../Page/東寶.md "wikilink")）
  - 嵐に立つ（1968年、松竹）
  - 怪談残酷物語（1968年）
  - 秘錄おんな蔵（1968年、大映）
  - 荒い海（1969年、日活）
  - [眠狂四郎卍字斬](../Page/眠狂四郎卍字斬.md "wikilink")（1969年、大映）
  - 華麗なる闘い（1969年、東寶）
  - 現代ヤクザ 与太者仁義（1969年、[東映](../Page/東映.md "wikilink")）
  - 超高層のあけぼの（1969年、東映）
  - [風林火山](../Page/風林火山_\(1969年電影\).md "wikilink")（1969年、東寶）
  - 黑薔薇之館（1969年、松竹）
  - やくざ絶唱（1970年、[ダイニチ映配](../Page/ダイニチ映配.md "wikilink")）
  - おんな牢秘圖（1970年、ダイニチ映配）
  - おんな極惡帖（1970年、大映）
  - 旅路 おふくろさんより（1971年、松竹）
  - 女囚さそり 701号怨み節（1973年、東映）
  - 北の宿から（1976年、松竹）
  - 日本的黑幕（フィクサー）（1979年、東映）
  - 阪妻 阪東妻三郎的生涯（1993年、[マツダ映画社](../Page/マツダ映画社.md "wikilink")）
  - 子連れ狼－その小さき手に－（1993年、松竹）
  - ラストラブ（2007年初夏公開予定、松竹）

### 舞台劇

  - 眠狂四郎無頼控（1973年）
  - 藍より青く（1973年）
  - 眠狂四郎（1973年）
  - 土性っ骨（1973年）
  - 口上（1975年）
  - 賀茂川囃子（1975年）
  - 雄呂血－無頼漢<small>（ならずもの）</small>－（1978年）
  - 鳴門秘帖（1979年）
  - 眠狂四郎～クルスの母の子守唄（1981年）
  - 大阪善人（1981年）
  - 濡れ髪権八（1982年）
  - 大菩薩峠（1983年）
  - 舞踊錦秋譜（1983年）
  - 乾いて候（1987年～1993年）
  - 刀化粧（1994年）
  - 新・刀化粧（1995年）
  - 新・刀化粧～戀・炎の如くありしか（1995年）
  - 戀山彦（1997年、1998年）
  - 新・戀山彦 (2001年1月、[新橋演舞場](../Page/新橋演舞場.md "wikilink"))
  - 新・乾いて候 そなたもおなじ野の花か（2003年、2005年）

### 廣告

  - [小西酒造](../Page/小西酒造.md "wikilink")
  - [ライオン油脂](../Page/ライオン_\(企業\).md "wikilink")
  - [大塚食品](../Page/大塚食品.md "wikilink") -
    [ボンカレー](../Page/ボンカレー.md "wikilink")
  - [日本信販](../Page/三菱UFJニコス.md "wikilink") -
    [NICOS](../Page/NICOS.md "wikilink")
  - [ソニー](../Page/ソニー.md "wikilink") -
    [DVDレコーダー](../Page/DVDレコーダー.md "wikilink")「スゴ録。」
  - [東京ガス](../Page/東京ガス.md "wikilink") - 「マサにガスだね」シリーズ（2005年末終了）
  - [NTT](../Page/NTTグループ.md "wikilink")
  - [森永乳業](../Page/森永乳業.md "wikilink") - クリープ
  - [大関](../Page/大関_\(酒造メーカー\).md "wikilink")
  - [EPSON](../Page/セイコーエプソン.md "wikilink") - カラープリンタ
  - [エーザイ](../Page/エーザイ.md "wikilink") - 風邪薬「スカイナー」"スカイナーで早くよくなれ"
  - [日本コカ・コーラ](../Page/日本コカ・コーラ.md "wikilink") - 缶コーヒー「エンブレム」
  - [トヨタ自動車](../Page/トヨタ自動車.md "wikilink") -
    [ビスタ](../Page/トヨタ・ビスタ.md "wikilink")
  - [日本国際通信](../Page/日本国際通信.md "wikilink")
  - [伊藤ハム](../Page/伊藤ハム.md "wikilink") - サマー・ウインター ギフトセット
  - [ソニー・コンピュータエンタテインメント](../Page/ソニー・コンピュータエンタテインメント.md "wikilink") -
    [プレイステーション](../Page/プレイステーション.md "wikilink")
  - [東芝](../Page/東芝.md "wikilink")
      - テレビ「バズーカ」
      - toshiba note pc（2007年4月 - ）
          - 『ロマンが篇』
          - 『22歳篇』
          - 『あなたに篇』
          - 『省電力篇』
  - [NTT DOCOMO](../Page/NTT_DOCOMO.md "wikilink")（1999年 - 2002年）
  - [三井不動産](../Page/三井不動産.md "wikilink")・[野村不動産](../Page/野村不動産.md "wikilink")・[三菱地所](../Page/三菱地所.md "wikilink")・[東京建物共同開発マンション](../Page/東京建物.md "wikilink")「ザ・豊洲タワー」（2006年）
  - [サッポロビール](../Page/サッポロビール.md "wikilink") -
    麦とホップ（[第三のビール](../Page/第三のビール.md "wikilink")）
  - [エバーライフ](../Page/エバーライフ.md "wikilink") - 美・皇潤（2010年3月）

## 外部連結

  - [田村四兄弟](http://www.tamura-kyoudai.com) 田村四兄弟的次男・俊磨的網頁

[Category:日本男演員](../Category/日本男演員.md "wikilink")
[Category:松竹演員](../Category/松竹演員.md "wikilink")
[Category:京都市出身人物](../Category/京都市出身人物.md "wikilink")
[Category:日劇學院賞最佳男主角得主](../Category/日劇學院賞最佳男主角得主.md "wikilink")
[Category:成蹊大學校友](../Category/成蹊大學校友.md "wikilink")
[Category:報知金酸莓獎獲獎者](../Category/報知金酸莓獎獲獎者.md "wikilink")